Willoughby, "arme Willoughby," zoals zij nu is stond zichzelf toe hem te roepen, was voortdurend in haar gedachten; ze zou niet maar hebben zijn betuiging voor de wereld gehoord en nu de schuld gekregen sprak zichzelf vrij omdat hij hem eerder zo hard had veroordeeld.
Maar zij belofte om het aan haar zus te vertellen was altijd pijnlijk.
Ze gevreesd voor de uitvoering ervan, gevreesd wat het effect op Marianne is kan zijn; betwijfelde of na zo'n verklaring ze ooit zou kunnen zijn blij met een ander; en wenste Willoughby een weduwnaar.
Toen herinnerde kolonel Brandon zich, berispte zichzelf en voelde dat bij HIS lijden en zijn standvastigheid veel meer dan aan zijn rivaal, de beloning van haar zus was verschuldigd, en wenste iets in plaats van mevrouw.
Willoughby's dood.
De schok van het werk van kolonel Brandon bij Barton was veel verzacht aan mevrouw Dashwood door haar eigen vorige alarm; want zo groot was zij ongerustheid over Marianne, dat ze al vastbesloten was om op pad te gaan voor Cleveland op die dag, zonder te wachten op verder intelligentie, en had tot nu toe haar reis geregeld voor zijn aankomst, dat de Careys elk moment verwacht werden om Margaret weg te halen, omdat haar moeder niet bereid was haar mee te nemen naar een plek waar een infectie mogelijk was.
Marianne bleef zich elke dag beter maken, en de briljante opgewektheid van De blikken en geesten van mevrouw Dashwood bewezen dat ze, zoals zij herhaaldelijk, is verklaarde zichzelf, een van de gelukkigste vrouwen ter wereld.
Elinor kon het hoort de verklaring niet en getuigt ook niet zonder bewijzen zich afvragend of haar moeder Edward ooit heeft herinnerd.
Maar mevrouw Dashwood, vertrouwend op het gematigde verslag van haar eigen teleurstelling die Elinor haar had gestuurd, werd weggeleid door de uitbundigheid van haar vreugde aan denk alleen aan wat het zou vergroten.
Marianne is bij haar hersteld van een gevaar waarin, naarmate zij zich nu begon te voelen, haar eigen vergissing was oordeel in het aanmoedigen van de ongelukkige gehechtheid aan Willoughby, had bijgedragen om haar te plaatsen; en bij haar herstel had ze er nog een bron van vreugde, niet bedacht door Elinor.
